MTR App 推出新功能，需要開啟藍牙及全球定位服務

港鐵app新增落車提示功能

2019年06月12日 05:01

隨著電子產品普及，不少市民紛紛成為「低頭族」！港鐵手機應用程式「MTR Mobile」（見圖）十二日推出三項新功能，將向低頭族發出到站「落車提示」，只要乘客在程式中輸入車程起點及目的地，手機便會在列車到達轉乘車站或目的地時提示乘客落車。另外，港鐵八條巴士路線十二日將提供「實時到站時間」，讓市民可得悉港鐵巴士預計到站時間。
港鐵客戶體驗拓展總經理梁靜雯表示，港鐵已在不同車站安裝二千五百個信標（Beacon），而「落車提示」的新功能正是運用信標和全球定位技術，乘客需要事先在手機開啓藍牙及全球定位服務，再在程式中輸入車程起點及目的地，程式會隨即指示乘客在最近路程的月台等候上車，然後手機會接收信標發出的信號，以辨別乘客的準確位置，當列車到達轉乘車站或目的地時，將透過推送通知提示乘客轉車或落車。
此外，港鐵亦整合現時程式內的「鐵路行程指南」和「輕鐵行程指南」，並運用運輸署提供的其他公共交通工具的交通資訊，如小巴、巴士、渡輪等，為市民提供新的「行程指南」功能。市民可在程式中規劃行程，程式除了提供港鐵的建議選項外，更會提供小巴及巴士等建議選項及所需時間。港鐵八條巴士路線十二日亦將提供「實時到站時間」，讓市民可得悉港鐵巴士預計到站時間。

Source:

唔知係咪我問題，頭先冇開藍牙係開唔到個App